{"id":37,"date":"2021-03-30T07:41:15","date_gmt":"2021-03-30T06:41:15","guid":{"rendered":"http:\/\/barchessa-loredan.local\/?page_id=37"},"modified":"2021-04-17T21:24:47","modified_gmt":"2021-04-17T20:24:47","slug":"barchessa","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/barchessa-loredan.local\/identita\/barchessa\/","title":{"rendered":"Barchessa"},"content":{"rendered":"\n<p class=\"has-text-align-center text-150 mb-6\">Barchessa Loredan \u00e8 un edificio storico di fine \u2018400 che conserva ancora oggi intatto tutto il suo fascino. Sorge a 50 km da Venezia, ai piedi del Montello, sospesa nel tempo e circondata da vigneti.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignwide size-large border\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"683\" src=\"http:\/\/barchessa-loredan.local\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/maja-petric-vGQ49l9I4EE-unsplash-1024x683.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-160\" srcset=\"http:\/\/barchessa-loredan.local\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/maja-petric-vGQ49l9I4EE-unsplash-1024x683.jpg 1024w, http:\/\/barchessa-loredan.local\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/maja-petric-vGQ49l9I4EE-unsplash-scaled-600x400.jpg 600w, http:\/\/barchessa-loredan.local\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/maja-petric-vGQ49l9I4EE-unsplash-300x200.jpg 300w, http:\/\/barchessa-loredan.local\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/maja-petric-vGQ49l9I4EE-unsplash-768x512.jpg 768w, http:\/\/barchessa-loredan.local\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/maja-petric-vGQ49l9I4EE-unsplash-1536x1024.jpg 1536w, http:\/\/barchessa-loredan.local\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/maja-petric-vGQ49l9I4EE-unsplash-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h2>Dove si trova<\/h2>\n\n\n\n<p>Barchessa Loredan sorge a Selva, lungo il corso del canale Brentella, ai piedi del Montello, collina di terra rossa ricoperta da un fitto bosco, per secoli riserva di  legno per la Repubblica di Venezia e in seguito teatro della Grande Guerra.<\/p>\n\n\n\n<h2>Com&#8217;\u00e8 ora<\/h2>\n\n\n\n<p>Barchessa Loredan conserva il suo stile sontuoso, tipico dell\u2019architettura veneta del Settecento. Al piano terra sono oggi visitabili la cantina, la barricaia e lo shop mentre al primo piano si trova la sala degustazioni, dove oltre agli aromi e i sapori del vino \u00e8 possibile assaporare il passato e le tante storie di questo luogo.<\/p>\n\n\n\n<h2>Storia<\/h2>\n\n\n\n<p>Come tutte le barchesse, anche Barchessa Loredan \u00e8 stata originariamente costruita in prossimit\u00e0 di una grande villa con la funzione di edificio rurale di servizio per i contadini. Nei secoli \u00e8 stata utilizzata come ricovero attrezzi, stalla, fienile, granaio, ospedale di guerra e solo nella seconda met\u00e0 del \u2018900 \u00e8 stata<br>trasformata in cantina.<\/p>\n\n\n\n<h3>Orsetti e la Brentella<\/h3>\n\n\n\n<p>Barchessa Loredan esisteva gi\u00e0 alla fine del \u2018400 come edificio secondario legato al \u201cMagnifico Palazzon\u201d una grande villa di propriet\u00e0 di patrizi veneziani.<br>Agli inizia del \u2018500 si salva dall\u2019abbattimento grazie all\u2019ingegno del veneziano Orsetti, allora proprietario, che fa deviare il corso del canale Brentella a nord della propriet\u00e0.<\/p>\n\n\n\n<p>Nel 1519, infatti, un Decreto della Repubblica di Venezia obblig\u00f2 la demolizione di tutti gli edifici presenti sul Montello, in modo da sfruttare la superficie ad esclusiva produzione di legname, stabilendo il canale Brentella come confine entro il quale dovevano essere atterrati gli edifici. La peschiera che si allunga oggi di fronte al portico della Barchessa \u00e8 ci\u00f2 che rimane dell\u2019antico tracciato della Brentella.<\/p>\n\n\n\n<h3>I Bressa e il restauro del Massari<\/h3>\n\n\n\n<p>Nel XVI secolo la propriet\u00e0 pass\u00f2 ai Bressa &#8211; potente e ricca famiglia veneziana &#8211; che commission\u00f2 grandi lavori di restauro all\u2019architetto Giorgio Massari, uno dei principali interpreti dello stile architettonico veneto del \u2018700 basato sui canoni palladiani.<br>Mappa Angelo Prati del 1763<\/p>\n\n\n\n<h3>Il Magnifico Palazzon<\/h3>\n\n\n\n<p>La demolizione del \u201cmagnifico Palazzon\u201d \u00e8 stata voluta nell\u2019800 dall\u2019allora proprietario Scodella, sempre di Venezia, a causa di ingenti tassazioni imposte dal governo austriaco sui grandi edifici della zona del Montello.<br>\u00c8 verosimile pensare che un tempo la sontuosa villa sorgesse dove oggi si trova il ricovero attrezzi e il vigneto di Traminer, chiamato proprio \u201cPalazzon\u201d.<\/p>\n\n\n\n<h3>I Loredan e la Cantina<\/h3>\n\n\n\n<p>Nella prima met\u00e0 del \u2018900 la Barchessa \u00e8 stata usata prima per l\u2019allevamento dei bachi da seta e poi come ospedale da campo durante le guerre. A testimonianza i segni degli impianti di riscaldamento per i bachi e i numeri delle postazioni letto unite alle frasi e firme scritte a matita<br>sulle pareti del sottotetto.<\/p>\n\n\n\n<p>Negli anni \u201960 la propriet\u00e0 \u00e8 stata acquistata dalla famiglia Loredan, discendente del doge Leonardo Loredan. Il conte Marco Loredan e successivamente la moglie, la Contessa Nicoletta Moretti degli Adimari, hanno negli anni piantato ettari di vigneto e trasformato la barchessa in una cantina.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p> &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"http:\/\/barchessa-loredan.local\/identita\/barchessa\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Barchessa<\/span> Leggi tutto \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":34,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/barchessa-loredan.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/37"}],"collection":[{"href":"http:\/\/barchessa-loredan.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/barchessa-loredan.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/barchessa-loredan.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/barchessa-loredan.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=37"}],"version-history":[{"count":7,"href":"http:\/\/barchessa-loredan.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/37\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":402,"href":"http:\/\/barchessa-loredan.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/37\/revisions\/402"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/barchessa-loredan.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/34"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/barchessa-loredan.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=37"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}